{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007024",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0002084",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "검암서원\n\n(儉巖書院)"
    },
    "text": "儉巖書院 (儉巖書院)\\n\n忠清北道清州市上党区加徳面に位置する、朝鮮後期の趙憲を含む9人を追悼するために建てられた書院です。1661年、地方の儒学者である趙憲、韓日休、申之益、宋国憲、延催寂、池汝海、李東亨、申永植、朴文古の学問と徳行を称えるために設立されました。かつては地方の教育と先賢の敬意を表す重要な場所でしたが、大院君の書院撤廃令により1868年に撤去されました。その後、地方の儒学者たちが計画し、関係機関の協力を得て、1958年に復元され、1960年に修復が行われました。境内には3つの祠殿、中央の神門と両側の峡門などがあります。祠殿には主要な学者である趙憲の位牌を含む10人の位牌が祀られています。この書院では毎年旧暦の3月中旬に郷社を行い、祭品は7辺7頭です。また、敷地面積は300坪以上、田畑面積は約1400坪あります。",
    "QA": [
        {
            "question": "儉巖書院はどこに位置していますか？",
            "answer": "儉巖書院は忠清北道清州市上党区加徳面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "儉巖書院はいつ建てられましたか？",
            "answer": "儉巖書院は1661年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "何を追悼するために儉巖書院が建てられましたか？",
            "answer": "儉巖書院は趙憲を含む9人を追悼するために建てられました。"
        },
        {
            "question": "儉巖書院はどのような役割を果たしていましたか？",
            "answer": "儉巖書院は地方の教育と先賢の敬意を表す重要な場所でした。"
        },
        {
            "question": "儉巖書院は何年に撤去されましたか？",
            "answer": "儉巖書院は1868年に撤去されました。"
        },
        {
            "question": "儉巖書院はいつ復元されましたか？",
            "answer": "儉巖書院は1958年に復元されました。"
        },
        {
            "question": "儉巖書院の境内には何がありますか？",
            "answer": "儉巖書院の境内には3つの祠殿、中央の神門と両側の峡門などがあります。"
        },
        {
            "question": "儉巖書院で行われる年中行事はありますか？",
            "answer": "儉巖書院では毎年旧暦の3月中旬に郷社を行っています。"
        },
        {
            "question": "儉巖書院の敷地面積はどれくらいですか？",
            "answer": "儉巖書院の敷地面積は300坪以上です。"
        },
        {
            "question": "儉巖書院の田畑面積はどれくらいですか？",
            "answer": "儉巖書院の田畑面積は約1400坪です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 270,
        "QA": 311
    }
}